<a name="top"></a>

# Лабораторна робота №<script language="JavaScript">document.write( location.search.substring( 8));</script>7.

## Тема: Використання ActionScript у Flash - анiмацiї.

## Мета: Опанувати основнi навички створення Flash - анiмацiї.

## Завдання для виконання лабораторної роботи

1.  Створити дiючу модель бiльярдної кульки, що постiйно рухається та вiдбивається вiд стiнок.

    | 

    <div id="swiffycontainer1" style="width: 320px; height: 240px">

    <div style="position: relative; width: 100%; height: 100%; overflow: hidden;">

    <canvas style="width: 320px; height: 240px; position: relative; left: 0px; top: 0px;" height="240" width="320"></canvas>

    </div>

    </div>

     |

## Iнструкцiї до виконання роботи

### _Створення дiючої моделi бiльярдної кульки_

Анiмацiя буде складатися з трьох кадрiв, двох шарiв (фонового та основного) та одного символа (кульки).

![](%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%20%E2%84%966_files/moving_ball.gif)

1.  Створити новий файл розмiром 320 x 240 точок.
2.  У першому шарi (**Layer 1**) створити ключовий кадр, намалювати фонове зображення, додати ще два простих кадра та заборонити його для малювання.
3.  У другому шарi створити перший ключовий кадр та у панелi **Actions** визначити статичнi змiннi **stepx** та **stepy** таким чином:

    | `stepx = 5;
    stepy = 5;` |

    Цей кадр буде використовуватися для збереження статичних змiнних, яки повиннi iснувати та зберiгати свої значення на протязi усiєї анiмацiї.
4.  У другому ключовому кадрi другого шару намалювати кульку та перетворити її на символ типу **Movie Clip**

    ![](%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%20%E2%84%966_files/moving_ball_symbol.gif)

5.  Примiрнику кульки надати власне iм'я. Для цього у другому кадрi позначити кульку та на панелi властивостей у полi **Instance Name** вказати, наприклад **bb1**.

    ![](%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%20%E2%84%966_files/moving_ball_symbol_2.gif)

6.  Для другого ключового кадра другого шару у панелi **Actions** визначити такий код:

    | `if (bb1._x>310) {
      stepx = -5+Math.round(2*Math.random()-1);
    }
    if (bb1._x<5) {
      stepx = 5+Math.round(2*Math.random()-1);
    }
    if (bb1._y>230) {
      stepy = -5+Math.round(2*Math.random()-1);
    }
    if (bb1._y<5) {
      stepy = 5+Math.round(2*Math.random()-1);
    }
    bb1._x += stepx;
    bb1._y += stepy;` |

7.  У третьому ключовому кадрi другого шару у панелi **Actions** додати такий код:

    | `gotoAndPlay(2);` |

8.  Перевiрити роботу створеної Вами анiмацiї.

    |  |
    | Результат |

## Залiкове завдання

1.  Створити дiючу модель з декiлькома зiрочками, що рухаються та обертаються.

    |  |